廣東當局指台商李孟居是台獨組織理事，製反送中加油卡

廣東深圳市國家安全局表示，去年8月在深圳灣體育館拍攝武警集結被捕的台灣商人李孟居，是「台獨」組織台灣聯合國協進會的理事，透過參與去年香港的反修例活動，包括製作「反送中加油卡」給香港人，以及到活動現場，為香港的「黑衣人」打氣加油，屬「台獨」勾結「港獨」；大陸當局表示，李孟居拍攝的16段視頻和48張照片，屬於秘密級資料，嚴重威脅國家安全。

央視節目《焦點訪談》報道指出，李孟居使用蔡英文總統曾轉發的圖片，製作宣傳單張，並印有「台灣人與香港人同在，香港加油」字句，去年8月透過香港朋友了解香港的遊行活動，又預先學習廣東話「加油」，再到維園出席活動，表現支持及鼓勵，再向在場人士派發宣傳單張。

央視節目播出被拘捕的李孟居的訪問，李孟居表示，以為台灣政府支持香港的反修例活動，所以到場拍照，以及請黑衣人在宣傳單張上簽名，希望回到台灣可以向政界中人，展示相片和送贈簽名宣傳品，作為政治獻禮，在台灣賺取關注度和知名度，賺取自己的政治資本。

李孟居亦有交代在深圳灣體育場拍攝和被捕的情況，認為自己過去所做的事是錯及傷害國家，並指暴力是不對。